{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050104",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 남산 칠불암 마애불상군"
    },
    "text": "険しい山坂を削り、高さ約4mの石垣を積み上げて作った仏壇の上に仏像群が祀られている。この仏像群は屏風岩に刻まれた三尊仏と恩赦ソクブルサンによって構成されるが、いずれも七ドルで構成されている。三尊仏は如来座像を中心に左右に脇侍菩薩を配置した形である。如来坐像は豊満で堂々とした姿勢でヨンファ台座の上に座って笑みを浮かべている。頭はソバルであり、大きな肉髻(にくけい)が高くそびえている。衣服のしわが深く表現されている左の肩にかかっている。右手は膝の上から下へ向かうことに垂らし、左手はお腹に当てている姿だ。両脇侍菩薩は、入賞であり、右手には歩兵を持っていて、左手には蓮華(れんげ)を肩まで持ち上げている。如来像の高さは2.7mで、両側にある脇侍菩薩の高さは2.11mだ。三尊佛像を刻んだ岩の前にある四角の石柱には恩赦に四方の火を留めたが、仏像は蓮華の上に座っている様子だ。冬眠上の高さは1.18m、書面上は1.13m、ナムミョンサンは1m、北方相は72センチだ。仏壇の上に仏像群が位置しているだけでなく、キワッ彫刻が随所に散在していて建物があったと推測されている。この仏像は統一新羅時代の8世紀頃に作られており、慶州市東川洞のカキブルサジソクブルサンと関連がある。1963年には宝物に、2009年には国宝に格上げ指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像群は何時代に作られましたか？",
            "answer": "この仏像群は統一新羅時代の8世紀頃に作られました。"
        },
        {
            "question": "仏像群はどのように構成されていますか？",
            "answer": "仏像群は三尊仏と恩赦ソクブルサンで構成されています。"
        },
        {
            "question": "三尊仏はどのような形で配置されていますか？",
            "answer": "三尊仏は如来座像を中心に左右に脇侍菩薩を配置した形であります。"
        },
        {
            "question": "如来座像の特徴は何ですか？",
            "answer": "如来座像は豊満で堂々とした姿勢で笑みを浮かべており、頭には大きな肉髻があります。"
        },
        {
            "question": "脇侍菩薩の役割は何ですか？",
            "answer": "脇侍菩薩は入賞であり、如来座像を守護する役割を果たしています。"
        },
        {
            "question": "仏像の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "如来座像の高さは2.7mで、脇侍菩薩の高さは2.11mです。"
        },
        {
            "question": "この仏像は何のために作られましたか？",
            "answer": "この仏像は恩赦に関連があるとされ、四方の火を留める役割を果たしています。"
        },
        {
            "question": "仏像はどのような姿勢で座っていますか？",
            "answer": "仏像は蓮華の上に座り、笑みを浮かべた豊満な姿勢で座っています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような建物の一部だったと推測されていますか？",
            "answer": "この仏像は仏壇の上に位置しているだけでなく、キワッ彫刻が随所に散在していて建物があったと推測されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような価値がありますか？",
            "answer": "この仏像は1963年に宝物に、2009年に国宝に格上げ指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 411,
        "QA": 382
    }
}